[經濟撚召喚] 貿易戰結局討論

連登好多貿易戰新聞嘅update
好多恥笑post
但係好似冇乜深入同理性嘅討論，去預估局勢發展同結局係點

暫時睇全球傳媒同分析, 除左班五毛同愛國真心膠之外
絕大部份分析都偏向指美國會大勝
而中共經濟會因為此受唔同程度受到影響
至於影響咗邊個、有咩具體改變
就唔多人提及

以下係幾個個人觀點
小弟響度拋吓磚，睇吓有冇高手指教

１．食品通脹失控
內地糧食價格升溫，基本上都走唔甩

好多人知道貿易戰中大豆加重稅
但係好少人講過，單係加重部份農產品進口稅，其實已經可以抽高整體「所有糧食」嘅價錢

打個比喻，本來我今晚煮豆腐炒豬肉
而家豆腐升咗四份一價錢，所以我會轉做蕃茄炒豬肉
問題係，如果一整個社會、每一個家庭、每一餐都出現呢個改變
咁作為豆腐替代品嘅蕃茄，價格就會被抽高

最終結局，就係所有農產品因為要替補加咗價嘅大豆，而一併貴咗
而且大豆製嘅飼料加價，會影響埋豬農雞農等行業嘅利潤
最終轉嫁畀消費者

我哋再望吓中國嘅清單
除咗113億汽車及零件以外，基本上清一色係農產品：

大豆及其它種子 127億美元
高梁及其它穀類 13億美元
魚及其它海鮮 12億美元
棉花 10億美元
豬肉等肉類及雜碎 5億美元
水果及堅果 5億美元
食用蔬菜及部分根莖類 4億美元
乳製品 4億美元
動物內臟 2億美元
菸及菸葉代用品 2億美元
飼料 0.7億美元
水果植物調製品 0.5億美元
飲料、酒 0.4億美元
魚肉類調製品 0.1億美元

中共應對美方的301調查及懲罰關稅方面，與美國不同的是報復清單大比例係民生必需品
意味住中共唔同美國買，就必須向其他國家「輸入等量嘅產品」
又或者加大自家生產去填補空隙
連登已經有無數文章去印證中國國內農民係應付唔到提高產能
所以，最直接結果係畀鄰近國家當水魚咁劏

另一方面，我哋睇睇國內通脹數據：

根據中國統計局公布年數字，總計2017年的通脹率為1.6%，升幅較前一年回落0.4個百分點
而食品價格更是自2003年以來首次下跌，跌幅為1.4%

就咁睇係咪好少？再望望前一年央行嘅數據：
（中國有好多唔同版本嘅通脹數字，我偏向相信數字最大嘅版本）

2016年，全國食品價格上漲幅度為9.7%，非食品商品為9.5%，而有償服務業的價格上漲為6.1%。
統計資料顯示，2016年1-12月間我國咖啡、茶葉製品價格上漲38.9%、穀物價格上漲31.3%、糖價格上漲17%、麵包價格上漲17.2%、雞蛋價格上漲20.3%、糖果產品價格上漲16.6%、葵花油價格上漲11.8%、清涼飲料價格上漲10.7%。 此外，醫藥產品價格上漲17.7%、辦公用品價格上漲14.2%、個人用品價格上漲13%、家用電器價格上漲11.1%、服裝和鞋類價格上漲9%。 油價方面，柴油價格上漲38.2%、桶裝液化天然氣價格上漲16.1%。 醫療服務業價格上漲10.1%、學前教育機構的服務費上漲7.2%，文化、娛樂等機構的相關服務費用上漲7%。

唔知大家仲記唔記得2016 年嘅時候
年中出現過一輪豬肉價格大幅抽升嘅情況
每斤豬肉響一年內升咗一半
當時美國豬肉比中國嘅豬肉，只須要一半價錢
所以美國豬嘅入口肉類，其實係幫咗中國穩定豬肉價格

（順帶一提，入口項目第二項嘅高粱，其實亦都係豬嘅飼料
美國入口平價高粱有助壓低豬肉價格
所以貿易稅關稅，將會令豬肉價格重新抽升）

總括咁講
進口稅基本會轉嫁咗響中國人民身上
每戶伙食費用將無可避免抽高
至於中央政府用幾多錢去補貼，先壓制到通脹引起嘅民怨，而又唔畀中間人抽水中飽私囊
將會係共朝其中一個難題

中國提供農產品 自給自足
之後中國黑心商人就多左
之後。。。

關於中國糧食進口問題
大陸都有好多討論

知乎 (殘體慎入)

中國糧食進出口概況
2004年以前，中國糧食淨進口數量不大，並有若干年為淨出口。
2004年以後，中國糧食淨進口量快速增長，並長期為糧食淨進口國。
2012年全國糧食累計進口數量8025萬噸，出口277萬噸，淨進口糧食7748萬噸。
2013年全國糧食累計進口數量8645萬噸，出口243萬噸，淨進口糧食8402萬噸。
2014年國家糧食進口量突破1億噸（10000萬噸），其中大豆進口7140萬噸。
2015年國家糧食進口超過1.2億噸（12000萬噸），大豆進口8169萬噸。糧食出口為164萬噸，淨進口1億多噸。

簡單黎講，中國自14年前已經依賴進口填補生產缺口

為什麼會進口如此多的糧食？
1、國際市場的糧食品種價格普遍低於國內
2、國內糧食需求的多樣化日趨明顯
3、國家正在逐步放低糧食自給自足的警戒線
4、中國糧食安全問題
5、農民不可能致富的問題

如果呢五項條件不變
咁意味住中國冇可能逐步變番做糧食進出口平衡

2017年中國各省市糧食總產量排行榜，東北糧食產量占全國五分之一

文內提到中國23個省當中
頭7個省 (黑龍江、河南、山東、吉林、江蘇、河北、四川) 每年糧食出產等同於全國總產量50%
而除了四川以外，大多集中在中國東北部

換言之，如果有任何天災影響呢一帶地區
將有可能大大影響當年糧食產量，再引發價格暴升

中共其實已經冇乜良方去穩定糧食供應
本身靠進口糧食，係可以解決到呢個問題
但而家貿易戰就加多重變數

２．南中國海

除咗貿易戰
侵侵同時做咗好多嘢，預先防範強國擴張
其中一個地方，就係南中國海

想知道多啲南中國海局勢
可以先睇嚇呢條懶人包：

點解中共想要獨攬南海主權?
講到尾都係一個錢字
南海嘅漁獲可以offset 國內糧食進口量
越南對開海域嘅石油更係一大舊肥豬肉
如果中共響其他地方已經搜挖得七七八八
呢度將會係下一個擁有強大天然資源嘅地方

但係美國基本上呢幾個月加強施壓
中共邊屌邊走：

【貿易戰開打】敏感時刻出動！美艦闖南海華控制島礁12海裡

【低頭片】向美國讓步 中國移除南海防空飛彈系統

通脹上升，又唔可以加息壓抑通脹，又要去槓桿。但又要放水救經濟，靠國家補貼，但地方又缺錢，經濟天才都搞唔掂啦，自相矛盾。

中國無牌可以打 渣d 33 44 55點打人同花順

一開波500億就應該直接投降 跟著係國際上扮弱者求人可憐仲好 繼續（蹈光養悔）唔記得左個字

死撐一d好處都冇

而家同漢武帝個陣差唔多
一野敗哂前朝d錢 仲要搞唔掂班匈奴狗

大陸仲有一個最大炸彈股票質押

D公司一上司大股東就押哂自己d股份cap第2次水 cap完水再買自己公司股票 無限loop

間間都係咁 個市點會好
一爆就變樂視

LM

其實個市再跌多兩成就會比人call loan

其實股市崩盤，都唔一定影響實體經濟
而家再爆倒閉潮
中央大不了會印銀紙再借畀銀行續命

不過近年人仔M2爆升
仲要愈嚟愈失控

就咁睇冇乜特別？
再比較下同期美國數據：

如果生產總量跟唔上貨幣供應增長
今只發生一件事：通脹
仲要係好誇張嘅通脹

惡性通脹，引發內戰，又冇能力打9全世界

朋友大陸開餐廳，入貨啲本地材料已經貴左，價又唔敢加因爲小左生意，再落去都唔知點頂

我覺得唔會
雖然連燈仔唔認
但係中共爛船都有三根釘
製造業嘅「底子」其實好穩

如果大刀闊斧一刀切大幅貶值
假設50%
基本上就解決哂貿易問題

廠家重新有番價格優勢
同各國順差亦同時解決
安安份份做契弟，美國佬先唔會搞你
當然，人仔貶值會導致國企再唔可以收賆國外資產
變相冇哂國外影響力

土耳其有咩風吹草動，里拉一下子跌左13%

支爆講左咁多年，而家打左貿易戰先跌個少少，有排都未到土耳其個種「崩」既狀態

其實土共都幾厚底同有運

因為人行可以控制匯率嘛

家陣佢根本唔可以跪
一黎習帝一跪佢等失位都似
二黎你要佢點樣跪
要佢按之前講美國佬個份條件咁啫係亡黨
一世做中低階產品
正如要你一世淨係揾一皮冇得加人工你肯唔肯

韜光養悔都已經太遲家陣已經辣著左美國佬
家陣佢頂硬上架喇唯有

一野貶50真係暴動都似
你話慢慢貶都話啫

慢慢貶實引發走資
一刀切就係等商家走唔切

咁佢仲有外匯管制呢招
本來呢招就已經搞到要走都難
真係貶50
佢等黎多次64喇真係

而家想跪人地都唔肯 所以咪話一開始跪咗先 再扮受害者 佢話乜咪乜 再拖住先 中國入wto咪又得把口 乜q都冇做過

而家美國攞正牌搞你 係國際形象仲要包裝成受害者你邊有得玩

中共搞9人農民 人地只會更憎你中共 點會憎特朗普 中共玩國際政治根本未夠班

今次真係支爆近20年既最佳時機 如果美歐日聯手搞中共 中共真係玩完

打中共 匯市 股市
先打股市
股市殺到d仆街公司斷資金鏈
之後借錢比仆街公司d內銀跟住玩完 人民幣快速貶值 樓市班友見唔對路實恐慌拋售 股樓匯齊爆

先打匯市一樣得
其實已經做緊 美國係咁升息 吸返哂d錢返美國 中國流動性只會越黎越差 因為借錢個班一開始就冇諗住還 等息差去到頂唔順 信貸一樣快速崩潰（大陸有d私人信貸利率去到成20% 只能借新債 還舊債）

而家世界仲未開始狂沽你人民幣 中國都頂唔太順 真係沽仲得了

另外 打印尼 越南 泰國 巴西 匯市都得

結果就係加速外國企業外流。

本身中共都預咗，所以要加多啲機械人，提高製造技術。依家美國迫啲廠走，中共個 agenda 應該就打亂晒。結果就係多咗好多無嘢做嘅人，特別係原本做廠嘅農民工。that's why 之前要趕人走，減低城市負擔。

社會方面，我預期佢會加大人口控制。未必會做到新疆咁，但係可能返咗鄉下嘅人要買車票要有領導簽名之類。

城市我估唔會有大問題。最多係蕭條，但係治安又未去到失控地步。不過要小心，可能捉女人返鄉下賣嘅生意可能係返生。

貶50% 如果知道要貶既話 有樓既人一定快速賣樓轉美元避險

中國咁鐘意炒樓 恐慌性拋售 樓市玩完 大把人變哂負資產 到時失業率狂升 直入大蕭條

如果你話一夜貶50 % 美國真係可以出兵打你

剩係外資投資中國資產已經係天文數字

如果只係對外滙貶值+外滙管制
其實未必會出現恐慌性拋售
因為原來RMB100萬嘅樓，仍然係RMB100萬
只係兌做美金嘅時候先見到個差別

其實根本唔洗睇贏輸。
一個糧食，能源，軍火，高科技都多到輸出既國家打一個外強中乾既國家。

而家只係睇美國佬想玩佢玩到咩程度。要佢經濟爆破定直頭亡國

琴日大紀元有一篇關於貿易戰嘅文章
裡面有啲觀點都幾得意
大意係講貿易戰嘅必然結局係中共妥協
但係妥協後受害嘅係共產黨
而人民相反可能受惠

【新聞看點】貿易戰 中共如何欺騙中國人的？

節錄：

最先受益的是中國人民
明眼人都能看出，這是一場輸贏明顯的貿易戰。但中國百姓完全不必驚慌，甚至可以安心等待這場貿易戰的結果，因為輸的是中共。對中國百姓來說，這是一件大好事。《福布斯》文章指出，中國將成為一個開放的經濟體，為中國消費者提供更多產品選擇，且價格更低。

正如美國商務部長羅斯所說，貿易戰就像是減肥，「開始時沒什麼好玩的，也許有點痛苦，但最終你會對結果感到滿意。」對中國百姓來說更是如此，因為這場貿易戰結束後，最先受益的就是中國人民。

如果關稅對等，中國人可以買到美國市場售價的高檔進口車，而不是現在高幾倍的價格，而且國產車也因為競爭而不得不降價；中國人不用再託人海外代購，買高檔的奢侈品，不用出國門就可以享受到歐美同樣的價格；自由地看好萊塢大片，而不是全年只有34部；

可以把賺的錢自由地匯到國外，在世界上任何一個地方購置一個遠方的家；無毒無害的美國澳洲嬰兒奶粉、食品，足不出戶就可以買到；不用再擔心自己的孩子被注射毒疫苗，因為有了價格親民的進口安全疫苗；也可以自由直通世界的每一個角落，無需磕磕絆絆地翻牆⋯⋯

人們的生活是一個真正的世界，而不是被中共縮編、剪輯後的那一點。

有大陸業界人士在網絡上撰文說，川普是上帝送給中國的一個禮物。

但這些內容、這些事實，在中共嚴控的輿論裡面很難找到，被中共設置的防火長城完全過濾掉了。如此的國家大事，中國百姓卻看不到幾篇理性的分析。

美中貿易戰開打，中共早前說美國是「搬石頭砸自己的腳」，但是現在不說了，因為砸在誰的腳上誰有感覺。

留名
亦都想睇下詳細分析貿易戰對美國方面有咩利同弊

人民幣暴跌
通脹到大飢荒
大陸人衝擊香港邊境
解放軍出動坦克車守邊境

大陸信貸評級暴跌
欠債纍纍
全世界得香港政府
仲借錢比佢釣命

仍然有米既大陸人
落香港狂買樓投資
申請做香港人自保
香港樓升double

歷史上外國佬搞中國開頭只係想Cap著數,但中國人果種自大無知令到外國佬唔搞你一獲大唔得,本來可以按两下膊頭了事,最後結果搞到人地想先姦後殺。
最後結果係當權派失勢,外國佬扶植第二勢力->內戰->死一堆人再由新政權統一。
每個朝代都一樣,歷史對班當權者完全無教育意義。

理論上係，但人由儉入奢容易過由奢入儉。要大部份人大幅降低生活水平。好易引發內亂

但支共會玩完

佢地堆國企,央企, 大少少的企業
好多資源都攞來養紅二代, 富二代, 中央黨員

市場變得公平化
呢堆只靠防火牆的垃圾 好快就傷亡慘重

厚底

agree

「中共會因為國家利益受損而讓步」係一個過份理想化嘅想法。而讓步好可能係買美國貨減逆差，而非開放市場。問題係美國接唔接受只減逆差，不開放市場依個 deal。

黨嘅絕對性係一張長期飯票＋統治基礎。如果經濟唔係由黨壟斷，邊個仲支持黨？特別係習依種智將，佢唯二可以做嘅就係扮反貪同埋保國企。

有冇小圈子 TG group
唔想比d 牛熊撚 打擾到成個flow

我特登響學術台開
就係廢時太過短炒急功觀點
如果太著重短期趨勢
就會睇唔清大經濟形勢

郭嘉巴

一年前你風水post

而家可以寫埋 沙中 蓮塘 等等

冇錯 支共真係好撚自大

佢地洗人腦已經洗到自己都中埋毒

以為中国真係好勁

Trump increases pressure on Turkey amid currency crisis, authorizes doubling of metals tariffs

President Donald Trump tweeted Friday that he authorized a doubling of "tariffs on Steel and Aluminum with respect to Turkey."

Losses in the the Turkish lira deepened on Trump's tweet, falling as much as 20 percent versus the U.S. dollar in Friday trading.

好快到毛主席變廢紙

應該會係冇咩結唔結局
拖拖吓緩慢變化而終

求教如何令人民幣貶值

好文轉貼

世道人生：放水市道
（李怡）

中共政治局7月底會議傳出訊息，面對貿易戰和經濟下行形勢，大陸將放寬銀根，但繼續遏制樓價，有可能以加大基建投資來帶動經濟。香港也會配合發展大灣區基建，並對香港樓價上升帶來支持。

當前大陸經濟面對的是：貿易戰衝擊、P2P連環爆破、實體經濟資金短缺、就業隱患若隱若現。在這情況下，7月31日中共政治局通報，最受關注的是貨幣政策，即是否大舉印鈔。3月份兩會時提出的貨幣「流動性合理穩定」，這次改為「流動性合理充裕」。由「穩定」到「充裕」，也就是不再顧及通脹和貶值而大量印鈔啦。何謂「合理」？中共的所有施政包括大躍進、文革，哪一樣不「合理」？

貨幣寬鬆，銀行放水，刺激經濟政策登台，是否意味房地產又要大漲？非也。通報說：「堅決遏制房價上漲」。過往的表述是「遏制過快上漲」。去掉「過快」二字，意味不許房價漲，哪怕慢慢漲也不行。

一邊放水，一邊嚴控樓市，中共的思路就是：經濟下行，相機放水，但水一定不能流到樓市中去，樓市已經有了頗大泡沫，所以放水將放到企業中去，但不能讓企業把得到的水去炒房。

中國經濟發展是由出口、消費、投資三頭馬車帶動。出口受貿易戰影響，有下滑風險；內需消費，在國富民窮的環境下，要提升至少是長期過程。現在只能靠投資帶動增長。投資分為房地產、製造業、基建。

既然「堅決遏制房價上漲」，各地對樓價紛採限價措施，房地產投資無利可圖，自然收縮；製造業受出口下滑影響，內需消費又不振；因此，能夠帶動經濟的，只有基建。
基建可以消耗過剩的產能，提升就業率。至於有多少效益，就很難顧到了。

中國近年力推的一帶一路，在經濟上就是要將過剩產能向國外投放，但據大陸胡星斗教授的說法，中國對一帶一路的投資基本上都虧損，甚至血本無歸。他計算的結果是：如果沒有一帶一路的投資和連年大手筆的對外捐贈，這些錢足夠全部中國人三代免費醫療！不是三年免費醫療，而是三代免費醫療。

將過剩產能推向香港就不愁虧損了。高鐵工程、港珠澳大橋、機場三跑，還有幾乎所有的公共工程和絕大部份的私營企業工程，現在多由大陸的工程公司承包。97前從未出現過公共工程超支，97後成為常態；97前從沒有發生過的自動電梯事故等等劣質工程，現在也頻繁發生。根本原因，就是大陸轉嫁產能過剩、不斷在香港發展基建的結果。不用說，這也要特區政府和三權趨於合一的配合。梁振英和林鄭功不可沒。

大灣區的發展，也是為了配合中共以基建刺激經濟的政策。至於有多少香港人會去大灣區生活或謀生，只要看深圳前海十年前就說要替代香港中環，現在的成績如何，就知道了。

在大陸放水的情況下，國企民企的主管也會發揮上有政策下有對策的各種神通，將資金調離大陸。大陸樓市限價政策不宜投資，香港就沒有限價，因此香港樓市泡沫會否爆破，並非取決本地的經濟因素，而是受大陸客不理價錢不斷入市所影響。有大陸客托市，樓市泡沫怎會爆破？

game theory

好簡單，佢個經濟同匯率唔係自由開放
自然慢d...換著係open economy
一早跌到九彩

大陸至少想將香港僅餘既外匯存底榨乾
另外逐步向演藝、體育等洗錢又無權力既肥羊出手
一步一步將近年發達既階層打返落黎

強制歸零

好快就洗撚晒香港啲儲備

有啲簡單指標方便過睇文
nasdaq/dow/sp future 貿易戰發生前後走勢
仲有每次tarriff 出新聞嘅dax/ftse future 同asia 整體future
有追開嘅人一路都好清楚邊個國家贏緊
仲好清楚贏緊幾多
依家仲要留意吓美國大選前夕兩黨取態係如何
睇吓兩黨會唔會攞對中政策嚟r票
定係dem又玩返和諧路線
兩黨點樣靠tarrif 嘅side effect去爭取senate seat 都會好精彩

高質